---
aid: 9025
zid: 737319
title: "澳宋科技进步奖候选项目投票"
author: 晚到的约瑟
date: 2018-02-03 23:57:59+07:00
lastmod: 2018-06-02 21:34:00+07:00
---

晚到的约瑟 于 2018-2-3 23:57:59 发表了：

明显感觉现在澳宋的科技树爬的速度变慢了啊！

但细想也正常，一方面元老
有更好的出路了，封侯拜相，为害一方，生杀予夺，何不快哉，更胜过女仆无数！另一方面，没点亮的

科技树难度也越来越高了，短期内可能出不了成果，有的科研还有生命危险。

但临高的昨天、今天以及明天，离开了独步全球的科技背书是难以想象的，科技元老不能被边缘化！

未来提高

科技元老的荣誉并吸引更多的元老从事科技山寨，现提议设立“
澳宋科技进步奖
”，重奖为元老院实现重大科研项目的元老们。

现征集头等大奖需要奖励的科研项目，欢迎大家踊跃投票：

---

圣天使高达 于 2018-2-4 00:17:34 发表了：

这投票……竟然 134 各占三成

---

Scat 于 2018-2-4 00:34:12 发表了：

姨妈巾就能特等奖

---

guojiageyan 于 2018-2-4 07:57:55 发表了：

> Scat 发表于 2018-2-4 00:34
>
> 姨妈巾就能特等奖

有我一定选

---

kong78 于 2018-2-4 10:51:49 发表了：

我觉得临高书中爬科技树的方式大都是元老自己一时兴起，企划院的指导根本看不见，应该加入企划院为了补上短板以女仆、特供商店供应劵为奖金鼓励元老攻克特定的科技难关。

---

chocore 于 2018-2-4 19:46:07 发表了：

是啊，科技进步的速度应该也要好好规划

---

cqduoluo 于 2018-2-4 20:20:44 发表了：

短期内肯定是能提高生活舒适水平的，至于老司想要卫生巾，那是不可能的，那个无菌纸是妥妥的高科技，倒是卫生棉条要容易点，但好像也是一战才发明。

---

没事乱溜达 于 2018-2-4 20:38:25 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-2-4 20:20
>
> 短期内肯定是能提高生活舒适水平的，至于老司想要卫生巾，那是不可能的，那个无菌纸是妥妥的高科技，倒是卫 ...

拍照留证：老司想要卫生巾

---

cqduoluo 于 2018-2-4 20:50:44 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-4 20:38
>
> 拍照留证：老司想要卫生巾

任何一个工业党都想要的，这玩意是提高妇女生产率的大杀器，不过没有 20 世纪的技术是搞不出来的。

---

没事乱溜达 于 2018-2-4 21:39:53 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-2-4 20:50
>
> 任何一个工业党都想要的，这玩意是提高妇女生产率的大杀器，不过没有 20 世纪的技术是搞不出来的。
>
> ...

临高初期提高生育率还不是很迫切吧？生活条件卫生条件有保障的情况下，自然生育率还够用。历史上出现过计划生育。避孕工具相当于刹车，卫生巾算一种油门，平衡才是最重要的。

---

晚到的约瑟 于 2018-2-4 21:44:19 发表了：

> kong78 发表于 2018-2-4 10:51
>
> 我觉得临高书中爬科技树的方式大都是元老自己一时兴起，企划院的指导根本看不见，应该加入企划院为了补上短 ...

嗯！这是奖励方式。你的建议当然可以考虑。不过目前先要确定奖励的项目

---

晚到的约瑟 于 2018-2-4 21:48:44 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-2-4 20:50
>
> 任何一个工业党都想要的，这玩意是提高妇女生产率的大杀器，不过没有 20 世纪的技术是搞不出来的。
>
> ...

卫生巾没那么玄乎吧？！没卫生巾，只有月经带的峥嵘岁月里，也没见工厂女工效率比现在低多少啊？

---

没事乱溜达 于 2018-2-5 14:41:44 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-2-4 21:48
>
> 卫生巾没那么玄乎吧？！没卫生巾，只有月经带的峥嵘岁月里，也没见工厂女工效率比现在低多少啊？
>
> ...

我理解的是生育率

---

Smokey_Days 于 2018-2-5 14:42:27 发表了：

说起这个，关于爬科技树的事情，到时候对外统一的宣传口径是「元老们新发明的」还是「复制澳宋帝国原有成果」

---

kong78 于 2018-2-5 15:25:57 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-2-4 21:44
>
> 嗯！这是奖励方式。你的建议当然可以考虑。不过目前先要确定奖励的项目
>
> ...

这个不准备自己写的话就只能由牛大往同人里面加情节了，现在定下来又不会增加同人出现概率。

---

繁华烬燃 于 2018-2-5 15:46:38 发表了：

橡胶和石油

---

高墙 1959 于 2018-2-5 16:27:43 发表了：

最终的黑科技是再开一个虫洞

---

晚到的约瑟 于 2018-2-5 17:24:30 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-2-5 14:42
>
> 说起这个，关于爬科技树的事情，到时候对外统一的宣传口径是「元老们新发明的」还是「复制澳宋帝国原有成果 ...

对外宣传时当然是：划时代的科技突破！元老院科技独步全球的又一有力证明！

---

晚到的约瑟 于 2018-2-5 17:25:50 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-2-5 15:46
>
> 橡胶和石油

这玩意，一个种，一个采，不用发明。作为“
技进步奖
”太 low 了啦~~

---

晚到的约瑟 于 2018-2-5 17:28:19 发表了：

> kong78 发表于 2018-2-5 15:25
>
> 这个不准备自己写的话就只能由牛大往同人里面加情节了，现在定下来又不会增加同人出现概率。 ...

我不是在写同人吗？

【同人】神灯计划（一）——星星之火

http://bbs.northdy.com/forum.php ... &amp;fromuid=110056

【同人】神灯计划（二）——点亮神灯

http://bbs.northdy.com/forum.php ... &amp;fromuid=110056

所以征求大家意见啊

---

kong78 于 2018-2-5 17:38:17 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-2-5 17:28
>
> 我不是在写同人吗？
>
> 【同人】神灯计划（一）——星星之火

啊，没注意到，同人作者辛苦啦。

不过说正经的话，肯定是石油相关，计算机，发电机等大家耳熟能详的难关。

---

无心法师 于 2018-2-6 17:02:48 发表了：

怎么没有通讯设备

远程通讯、即时通讯是对偏远地区统治力度的保障

---

cqduoluo 于 2018-2-6 21:01:37 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-2-4 21:48
>
> 卫生巾没那么玄乎吧？！没卫生巾，只有月经带的峥嵘岁月里，也没见工厂女工效率比现在低多少啊？
>
> ...

女人经期很容易感染，女工的工作环境不好，更容易被感染，建国后国企会专门给女工提供消毒卫生纸，专门的卫生月经带，这样效果依然不如今天的卫生巾好。

---

cqduoluo 于 2018-2-6 21:02:55 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-5 14:41
>
> 我理解的是生育率

不是生育率，卫生巾对女工的身体健康很有帮助，对提高生产效率自然也就很有帮助。

---

晚到的约瑟 于 2018-2-6 22:00:39 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-2-6 21:01
>
> 女人经期很容易感染，女工的工作环境不好，更容易被感染，建国后国企会专门给女工提供消毒卫生纸，专门的 ...

哈哈……你可以问问从前的老人，当年每月大姨妈来时她们有谁请假的？

当年工厂除了发卫生纸，还有一样东西叫——全勤奖！

我这么说是不是暴露年龄了？？

---

Smokey_Days 于 2018-2-6 22:18:19 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-2-5 17:24
>
> 对外宣传时当然是：划时代的科技突破！元老院科技独步全球的又一有力证明！
>
> ...

【那要怎么解释元老造出来的东西没有带来的好？】

---

晚到的约瑟 于 2018-2-6 22:28:21 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-2-6 22:18
>
> 【那要怎么解释元老造出来的东西没有带来的好？】

能用到黑丝的都是元老房中人，自己负责圆谎调教更有征服感！

其他 3 项，元老带来了吗？

---

晚到的约瑟 于 2018-2-6 22:33:20 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2018-2-5 16:27
>
> 最终的黑科技是再开一个虫洞

这个科技点亮，元老院药丸

---

晚到的约瑟 于 2018-2-6 22:34:24 发表了：

> 无心法师 发表于 2018-2-6 17:02
>
> 怎么没有通讯设备
>
> 远程通讯、即时通讯是对偏远地区统治力度的保障

有电台、收音机了啊

---

没事乱溜达 于 2018-2-7 18:17:34 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-2-6 22:00
>
> 哈哈……你可以问问从前的老人，当年每月大姨妈来时她们有谁请假的？
>
> 当年工厂除了发卫生纸，还有一样东 ...

起点也有全勤奖。听说吹牛没拿过……

不请假也影响工作效率。科学规律是逃避不了的。

---

没事乱溜达 于 2018-2-7 18:18:13 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-2-6 22:34
>
> 有电台、收音机了啊

都是带来的，用不久。

---

cqduoluo 于 2018-2-9 20:39:34 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-2-6 22:00
>
> 哈哈……你可以问问从前的老人，当年每月大姨妈来时她们有谁请假的？
>
> 当年工厂除了发卫生纸，还有一样东 ...

我就是国企子弟，我会不知道么，不请假不代表工作效率就一样，何况那个时代抗生素等等抗感染药已经不是稀罕物了，临高可不行。

---

项天鹰 于 2018-2-27 19:25:09 发表了：

你这黑厮……

---

深潜者 于 2018-2-27 20:28:04 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-2-7 18:18
>
> 都是带来的，用不久。

靠概率坚持用个几十年不成问题的。比如带它几万个收音机集成电路（里面只有几个晶体管的超廉价版即可），几十年后还能有至少几百个能用呢。

---

没事乱溜达 于 2018-2-27 23:17:11 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-2-27 20:28
>
> 靠概率坚持用个几十年不成问题的。比如带它几万个收音机集成电路（里面只有几个晶体管的超廉价版即可）， ...

我感觉楼主的意思是已经自产了，然后随便用。

---

冷峻冰河 于 2018-2-28 11:00:07 发表了：

没投票我就知道黑丝肯定高票当选！

---

赵警帆 于 2018-3-12 01:39:10 发表了：

果然都是粗胚

---

bbyeah 于 2018-3-13 05:30:47 发表了：

提议电子管

---

316151022 于 2018-3-13 15:12:58 发表了：

多铆蒸刚！

---

Wuqiong0628 于 2018-3-17 10:29:33 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-2-6 22:00
>
> 哈哈……你可以问问从前的老人，当年每月大姨妈来时她们有谁请假的？
>
> 当年工厂除了发卫生纸，还有一样东 ...

时至今日，部分国企还保留着一种女工福利，叫女工假，每月一天。

---

许开源 于 2018-3-19 17:46:21 发表了：

发电机可以用水轮机，比火电制造难度低，但是发电机定子、转子绕组，轴承，润滑油很难做

---

peace 于 2018-3-20 09:30:46 发表了：

1.2.3.纯属胡扯了

---

周围 于 2018-4-25 22:10:37 发表了：

1.自产显微镜

2.机械表

3.王主席设计的那个煤气发动机

4.石出油元老的炼油项目

5.周围元老的铵油炸药

6.最近点出来的无烟炸药

---

ljrtc 于 2018-5-15 13:37:09 发表了：

2 是怎么混进来的。。。汗

---

黑色雪绒花 于 2018-5-26 23:39:30 发表了：

> 周围 发表于 2018-4-25 22:10
>
> 1.自产显微镜
>
> 2.机械表
>
> 3.王主席设计的那个煤气发动机

本时空，貌似欧洲已经可以造机械表了？

---

surelei 于 2018-5-27 17:29:21 发表了：

很多在 17 世纪算黑科技的产品，不一定有销路。

比如显微镜，除了个别搞研究的人会买，根本不会有什么销路。

反而是一些日用消费品可能还能有销路，比如黑丝。

---

人畜无害小白免 于 2018-6-2 12:50:43 发表了：

居然都选黑丝！你们真 TM 粗坯，羞与尔等为伍，贫道念经去了！

---

账号已注销 于 2018-6-2 21:34:51 发表了：

麻蛋，黑丝遥遥领先，一群改开废物

我会说我也先黑丝吗 JPG

---
